# GET /ukrainian/declension

Эндпойнт выполняет склонение по падежам и числам.
Для данного слова или фразы (параметр s) выдается полный набор падежно-числовых форм:


Ответ может возвращаться в XML или JSON. См. [выбор формата ответа](../../../response-format/index.md).

s – строка для склонения – должна быть в кодировке UTF-8 и перед вставкой в URL должна быть закодирована при помощи 
[URL Encoding](https://en.wikipedia.org/wiki/Percent-encoding).

```
GET /ukrainian/declension?s=Соединенное королевство
```

Варианты ответа

<table>
<thead>
<tr>
<th>xml</th><th>json</th>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>
<pre>
&lt;GetXmlUkrResult
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
&lt;Р>Крутько Катерини Володимирівни&lt;/Р>
&lt;Д>Крутько Катерині Володимирівні&lt;/Д>
&lt;З>Крутько Катерину Володимирівну&lt;/З>
&lt;О>Крутько Катериною Володимирівною&lt;/О>
&lt;М>Крутько Катерині Володимирівні&lt;/М>
&lt;К>Крутько Катерино Володимирівно&lt;/К>
&lt;/GetXmlUkrResult>
</pre> 
</td>
<td>
<pre>
{
  "Р": "Крутько Катерини Володимирівни",
  "Д": "Крутько Катерині Володимирівні",
  "З": "Крутько Катерину Володимирівну",
  "О": "Крутько Катериною Володимирівною",
  "М": "Крутько Катерині Володимирівні",
  "К": "Крутько Катерино Володимирівно"
}</pre>                                     
</td>
</tr>
</tbody>
</table>


Тег <рід> содержит автоматически определенный род.
Возможные значения тега:
 

| рід |
|-----|	
| Чоловічий | 	
| Жіночий   | 	


Тег <рід> доступен только на платных тарифах.


## Флаги для разрешения неоднозначностей

Таблица поддерживаемых флагов 

|Флаг 	    | Описание      |
|-----------|---------------|
|Feminine   | Женский род   |
|Masculine  | Мужской род   |
|Neuter 	| Средний род   |
|Plural	    | Множественное число |


 
 Несколько флагов можно передать через запятую:
```
  https://ws3.morpher.ru/russian/declension?s=Слепов Сергей Николаевич&flags=name,masculine
```

## Обработка ошибок

Эндпойнт не возвращает ошибочных ответов.

